董建華說香港成就由幾代人打拼 絕非其他國家恩賜

董建華於一個網絡論壇致辭說，西方政客千方百計將國內的政治壓力轉到外交戰線，批評他們錯判形勢，在全球需要聯手抗疫，維護經濟和金融穩定時，反而設立貿易壁壘、切斷科學合作、實行經濟脫勾、打壓及圍堵政策，令國際地緣政治形勢更加嚴峻。

董建華表示，香港作為國際都會，難免受外在因素衝擊，認為港人一定要冷靜思考，而且要具備沉著應對的戰略定力，以及迎難而上發展的信心。他指，香港的成就由幾代香港人打拼得來，絕對不是其他國家的恩賜。

他說本港有豐厚實力及穩定根基，也不是肆意破壞的違法分子可以隨便摧毀，中央政府會全力支持和愛護香港，形容祖國屬香港的堅實後盾，又指中國屬疫情中復甦最快的國家，相信國家富強，就是香港繁榮穩定的最有力保證。

其他國家=中國

老董做乜寸中國

作反

老董啲家業都親手敗晒啦

絕非中國恩賜

董建華下台

沒有on99的英國人，譚惠珠依家渣緊的士喇屌

中國屬疫情中復甦最快的國家但係上面支那水浸喎

多謝大英帝國大比香港法治繁榮

香港依家折墜正正表明土匪就係唔識治國

不如話佢在位既政策遺害到而家
第一肯撚定毅進

其他人民共和國

把自己看得那麼高.jpg
由頭到尾你班契弟都係食英國老本咋

一定一定，背靠祖國。
放心，信政府呀！攬炒到底呀！

老懵董有條撚打拼咩二世祖一名，仲要差不多敗哂老豆副身家

是撚但啦, 你地宜家講乜鳩都岩聽! 習大大萬歲!

佢家族做航運生意 up乜春

嗱，都話唔關中國事架啦

打什麼拼？你只是幸運，沒有國家你香港只是漁村。
我國要哪裡成為金融中心就哪裡是。

董建華自己都喺彭定康底下嘅行政局成員啦
冇英國佬揀佢入局佢都未必做到特首啦

新界啲牛都打拼㗎，又唔見佢哋拼出江山?冇人欣賞同支持邊可能有成就？

最快恢復疫情，然後又最快水浸嘅國家，褪水後全嚟個核電廠8級地震就亡黨

係啊，係香港幾代人打拼，然後支那一聲唔該都無就食晒啊嘛屌你老母！

都唔諗下香港最輝煌時日子係邊個國家管理

點解支那成日認屎認屁？

一個做生意做到敗哂成副祖業要賣間公司俾人嘅二世祖話自己打拼返嚟

老懵董都識叫支那企開啲

啱呀，絕對唔係咩全靠中央打救

誠實了

就死咁款, 好心就唔好出嚟講嘢啦

嗯
所以“要不是中國...”呢句說話唔成立

反中亂港

都話唔關中國事嫁啦

幾代香港人
當無三不成幾啦
成百幾年wor
中共建黨都無咁耐
姐係香港既發展係唔關中共事
咁姐係想顛覆政權啦
姐係犯左國安法啦
姐係拉得啦

上海深圳做唔到金庸中心取代唔到香港
董建華係屌緊支那人唔打拼

金融

但係支那人就共產黨恩賜
無共產黨飯都無得食

犯國安法

係，所以其他国家最好收收皮先

係由一小撮人剝削咗幾代香港人得黎

無外資流入，香港人等內循環經濟啦

oocl 都比人買起左

岩牙
老懵董啲家業都係佢上幾代打拼返嚟畀佢敗

係呀, 幾代人咪就係因為英國管理得好囉

原來中國既花名叫其他國家

冇錯

今次佢又講得無錯喎

講人中國夠人多啦
發展左d乜? 全部咪又係學香港咁起
咩人建立香港都未知

香港既成就絕對係鬼佬恩賜，你睇吓49年後大陸同香港就知道

明明就係基本法腐乳

當面寸鳩支那
幾代英國人打併架，關狗撚事

本土主義
原來係深黃 家族生意比支國食埋

講得啱，由英國人嘅計劃+香港人嘅打拼+俾中共迫害走難落嚟嘅大陸人

1992 年香港政策法呢？

講得岩，全靠果幾代英屬香港人打拼，回歸左就衰足咁多年

1842年-1997年既英國人呢

英治時代都係全靠基本法

唔敢想像香港冇比英國管而家係咩環境

你條仆街做生意蝕哂家族d 錢仲好出聲？

人均月入一兩千既小城鎮

果埋都係香港人，香港人不分國籍與種類

嗱，咁我認同前人係努力嘅，以前嗰代d人成日話捱出嚟
但係，你冇英國人當初決定發展香港有今日咁富貴？

第一眼以為串中共添

變成支那總理講果6億人其中一份子

地盤佬:層樓我地起嘅

唔係香港人努力 佢隻腳都要切

老懵董 你老豆無同鬼佬做生意呀？

最重要係英美比左香港一把打開國際貿易既鎖匙，亦保護香港免受共產主義侵害，呢兩樣係重點，曾經係冷戰自由陣營戰勝共產主義既一份子，不過依家唔係啦

佢大學讀University of Liverpool

咪就係囉
唔係親正朔中華民國
與美國關係良好
韓戰幫美軍補給，之後再狂接生意
點儲到成百艘船，
成百艘船可以運乜？

唔通好似另一條街嗰個咁大搖大擺走私汽油西藥咩？

香港成就由幾代香港人打拼 絕非支那恩賜

香港全靠大陸ON9+外國認為香港唔算ON9,
令到乜野都要靠香港轉口, 靠香港低稅, 靠香港白手套, ...etc
所以香港得既益絕對係因為外圍因素, 唔係你幾代人打唔打拼

韓戰靠幫美軍運補給起家

因為叫中國會造成歧視，你或者可以叫新型國家

你條廢老連家業都俾撚埋終國啦

打拼條毛咩

暴徒董建華反支

柒到……贏国收收埋埋做乜9

靠幾代人打拼係好撚on9既說話，即係佢assume非香港老鬼係純粹冇打拼坐響度r jj所以唔及香港
鬼叫你支那陷共 佢老豆支持既國民黨守到長江以南中國都可能好發達，起碼提前經濟開發

岩呀, 絕對唔係鄰國(支那)既恩賜.

就係中共呢個邪魔外道，敗晒香港的資產

當然唔少得董氏匪徒，林氏賤婦呢啲港奸通敵令香港衰落

其他國家，請問包唔包埋中國？

佢老豆就係怕左共產黨落香港

老董涉嫌分裂國家

佢算唔算分裂國家搞港獨啊

你同人做生意 明買明賣 係啲小農賤種先會諗恩賜依兩隻字

東方船運八十年代啲錢邊度嚟？

香港嘅成就唔係淨係靠人，仲有一個國際認可嘅體制，呢樣野係要多得英國幫香港建立一個完善嘅制度，而家呢個體制已經崩壞，係由中共一手做成，加埋班賣港狗官，腐敗權貴，至衰落至此⋯⋯
香港真係要死一次先至可以翻身.......

董生暗中搞港獨

蕫伯伯從來只有講提防(外國勢力滲入香港)未講過美國，蕫浩雲亦唔係得佢一個仔，佢嘅家族亦早在美國扎根

的確係香港人打拼，唔係中國恩賜

敗家仔管香港
人唔笑狗都吠